6.12 8個月

2019年6月12日凌晨開始，已有不少市民聚集添馬公園及立法會一帶，準備迎接早上11時的大會二讀。至早上8時許，示威者衝出金鐘路面，佔據夏慤道一帶，為2014年「雨傘革命」後首度重佔該處。同時，附近道路亦接連有被指刻意發生「交通意外」，令交通受阻。警方有派員進行清場，但攻勢未見猛烈。然而，至下午3時網傳的要求撤回條例「最後通牒」時間後，現場形勢急轉直下，示威者一度突破防線進入已封閉的立法會示威區後開始遭警方大舉反撲，除大量發射催淚彈外，更出動有一定殺傷力的橡膠子彈及布袋彈，期間有示威者中彈浴血。佔領人士敗退後警方收復失地，惟現場未有完全清場，入夜後仍有過百人留守，至凌晨才大致散去。

警方自「雨傘革命」後再次出動催淚彈及更具殺傷力的武器引起網民怒火，網上流傳新聞片段更見警方各種暴行，包括向示威者頭部開槍，或以粗口肆意辱罵示威者，令人嘩然。

警員清場期間不斷發射催淚彈及橡膠子彈等，又派人「埋身肉搏」推進防線，期間殃及現場採訪的記者及媒體工作人員。

永遠會記住呢一日

得啦得啦 打個字話記住
轉個頭去搶米 水 口罩 自私既香港人慣啦

never for give never for get

推

多謝你記得

Push

永遠都唔會忘記

光復香港 時代革命

手足唔係condom 只係口號黎
攬炒都係

現在全世界都開始封鎖香港

如果不下定決心香港獨立
香港即將被中共攬炒

國殤日
香港人正面見識警暴既第一天

圖中位置系「西防」

push

如果要2簡1，希望大家唔好記得！而係要傳承落去，星星之火 可以燎原。

pushhhhhhhh